Sinds zitten hij voelde vreemd warm.
"Smee," zei hij, "deze stoel is hot."
Hij sprong omhoog.
"Odds bobs, hamer en tang I'm Burning."
Zij onderzocht de paddenstoel, die qua afmetingen en degelijkheid onbekend op het vasteland; ze probeerden te trekken en hij was tegelijk in hun handen, want hij had geen wortel.
Nog vreemder, rook begon op te klimmen.
The Pirates keken elkaar aan.
"Een schoorsteen!"
Beiden uitgeroepen.
Ze hadden namelijk ontdekt de schoorsteen van de woning onder de grond.
Het was de gewoonte van de jongens te stoppen met een paddestoel als vijanden waren in de buurt.
Niet alleen rook uitkwam.
Er kwam ook kindermenu voices, zo handig wist de jongens zich in hun schuilplaats-plek die ze fleurig ratelen.
The Pirates geluisterd donkerder en verving de paddenstoel.
Ze keek om zich heen en constateerde dat de gaten in de zeven bomen.
"Heb je ze hoort zeggen Peter Pan's vanuit huis?"
Smee fluisterde fidgeting met Johnny kurkentrekker.
Haak knikte.
Hij stond voor een lange tijd verloren aan gedacht, en eindelijk een angstaanjagende glimlach verlicht zijn een donkere gezicht.
Smee had gewacht.
